\documentclass[11pt, fleqn,t, aspectratio=169]{beamer}

\input{defs_Dalele}
\usepackage[light]{ubuntu} %So funktioniert es ohne Probleme

%\setlength{\mathindent}{0.75cm}

\title[Python: Data Wrangling - Daten transformieren] % (optional, use only with long paper titles)
{Python: \\ Data Wrangling - Daten transformieren}
\subtitle
{} % (optional)

\setlength{\parskip}{18pt}



\begin{document}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%% Title Page
\begin{frame}
    \titlepage
\end{frame}


%%% Table of Contents

\begin{frame}
\frametitle{Themen}
    \setlength{\parskip}{3pt}
	\
	\tableofcontents
\end{frame}

%%%
\section{Einführung}

\begin{frame}
    \frametitle{Einführung}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
        \item Datensets sind oft fehlerhaft
        \begin{itemize}
            \item Dopplungen bzw. Duplicate
            \vspace{-0.5cm}
            \item Fehlende Werte
            \vspace{-0.5cm}
            \item Falsche Werte
        \end{itemize}
        \item Diese können die Ergebnisse von Berechnungen beeinflussen/verfälschen
        \item Daher sehr wichtig Daten transformieren zu können
    \end{itemize}

\end{frame}

%%%
\section{Dopplungen in den Daten}

\begin{frame}
    \frametitle{Dopplungen in den Daten}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
        \item Dopplungen (duplicates) der Zeilen können aus verschiedenen Gründen auftauchen
        \item Um die Daten auf duplicates zu prüfen liefert Pandas eine DataFrame Methode \texttt{.duplicated()}
        \item Die Methode erstellt eine Pandas Series, welche anzeigt welcher der Zeilen Dopplungen anderer sind
    \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
    \frametitle{Entfernen von Duplicates}
    \vspace{0.5cm}

    \begin{itemize}
        \item Pandas liefert eine DataFrame Methode um mit Dopplungen schnell und einfach umzugehen
        \item \texttt{.drop\_duplicated()} erstellt ein neues DataFrame welches nur noch einzigartige Zeilen aufweist
        \item Die Funktion bezieht sich hierbei auf die Werte aller Spalten des DataFrames
        \begin{itemize}
            \item Es ist möglich nur aufgrund bestimmter Spalten Duplicate zu bestimmen
            \item Hierfür einfach den/die Namen als Liste an die Funktion übergeben
            \vspace{-0.5cm}
        \end{itemize}
    \end{itemize}

\end{frame}



%%%
\section{Fehlende Werte}
\begin{frame}
    \frametitle{Fehlende Werte}
    \vspace{0.5cm}

    

\end{frame}


%%%
\section{Werte ersetzen}
\begin{frame}
    \frametitle{Werte ersetzen}

\end{frame}

\end{document}